% AMAZON
\section{Amazon Artificial Intelligence: Amazon Rekognition}
Amazon Rekognition \cite{amazon-api} è il servizio di Amazon che permette di riconoscere oggetti, volti, scene, nelle immagini e molto altro.
Inoltre permette l'integrazione con le altre piattaforme offerte da Amazon, come Amazon S3, AWS Lambda e altri servizi AWS.

Prima di descrivere cosa si può fare o meno con Amazon Rekognition, è necessaria fare una distinzione; le operazioni fornite dal servizio si suddividono in due categorie:
\begin{itemize}
\item Operazioni volatili (Non-storage API operations): le operazioni in questo gruppo non salvano alcuna informazione sui server Amazon.
\item Operazioni persistenti (Storage-based API operations): l'utilizzo di queste operazioni comporta il salvataggio di alcuni metadati sui server.
Ad esempio nella ricerca di un volto viene salvata la rappresentazione vettoriale dei volti rilevati (mentre l'immagine di partenza no).
\end{itemize}

\paragraph{Rilevamento scene e oggetti} Permette di rilevare automaticamente oggetti, come ad esempio veicoli, alberi, animali e con il relativo punteggio
(\textit{confidence score}) che ne indica il grado di affidabilità (probabilità che sia corretto).
Permette, inoltre, il riconoscimento di scene (una spiaggia o un tramonto), eventi (matrimoni, feste di compleanno) e concetti astratti (serata, paesaggio, natura).
Questa operazione (\textit{DetectLabels}) non salva alcuna informazione sul server.





\subsection{Tariffe}
Il piano gratuito prevede, per i primi 12 mesi, di:
\begin{itemize}
\item analizzare 5000 immagini,
\item memorizzare 1000 metadati facciali al mese.
\end{itemize}
Altrimenti:
\begin{itemize}
\item per il primo milione di immagini\footnote{Ogni API che accetta una o più messaggi di input conta come un'immagine elaborata.}: $1$ dollaro ogni $1000$ immagini\footnote{Al mese.};
\item successivi 9 milioni di immagini: $0,80$ dollari ogni $1000$ immagini;
\item successivi 90 milioni di immagini: $0,60$ dollari ogni $1000$ immagini;
\item oltre i 100 milioni di immagini: $0,40$ dollari ogni $1000$ immagini.
\end{itemize}
Inoltre utilizzando le API per il riconoscimento dei volti, il servizio memorizza ogni volta la rappresentazione vettoriale dei volti. Questo comporta dei costi pari a $0,01$ dollari per 1000 metadati memorizzati al mese.  