% GOOGLE
\section{Google Cloud Machine Learning Services: Cloud Vision API}
Le \textit{Google Cloud Vision API} \cite{google-api} permettono di analizzare un'immagine e classificarla in categorie, rilevare oggetti e volti, cercare parole,
moderare contenuti offensivi e molto altro. Le immagini possono essere caricate assieme la richiesta, oppure utilizzare quelle già presenti nel Google Cloud Storage. 

\subsection{Prerequisiti}
Le immagini passate al servizio devono rispettare i seguenti requisiti:
\begin{itemize}
\item Metodo: dati grezzi (stream application/octet) o tramite Google Cloud Storage URIs.
\item Formati supportati: JPEG, PNG8, PNG24, GIF, Animated GIF\footnote{Viene considerato solo il primo frame.},
BMP, WEBP, RAW, ICO.
\item Caratteristiche minime: 640x480 pixel. 
\item Dimensione massima: 4 MB.
\end{itemize}
Altro:
\begin{itemize}
\item Disponibilità: %Stati Uniti orientali, Stati Uniti occidentali, Europa.
\end{itemize}

\subsection{Analisi}
Per ogni immagine all'interno di una richiesta, è possibile specificare uno o più tipi di metodi (\textit{features}) corrispondenti alle azioni desiderate.
\paragraph{\textsf{LABEL\_DETECTION}} Rileva elementi all'interno di un'ampia gamma di categorie che spaziano da animali, trasporti, eccetera.
Per ogni elemento rilevato viene associato un punteggio che indica il grado di affidabilità che quella categoria rispecchi veramente l'elemento.
%
\paragraph{\textsf{FACE\_DETECTION}} Rileva i volti presenti nell'immagine e restituisce un insieme di metadati (per ogni volto) che includono:
\begin{itemize}
\item le coordinate di due poligoni, uno che circonda tutta la testa mentre un altro che circonda solamente il viso (la parte frontale della testa ricompera di pelle),
\item le coordinate per un insieme di punti di riferimento del viso, fra cui occhi, orecchie, sopracciglia, labbra, naso, bocca\footnote{Per la lista completa vedere \url{https://cloud.google.com/vision/docs/reference/rest/v1/images/annotate\#Landmark}.}.
\item il grado di rotazione del volto, espresso nella forma degli angoli di Tait-Bryan (imbardata, rollio e beccheggio), 
\item il grado di affidabilità (che l'elemento rilevato sia effettivamente un volto),
\item il grado di affidabilità dei punti di riferimento,
\item le probabilità che il volto esprima gioia, tristezza, rabbia, sorpresa e che sia presente un cappello, 
\item le probabilità che l'immagine sia sottoesposta o sfuocata.
\end{itemize}
Le probabilità sono espresse secondo una scala a sei valori: \textsf{UNKNOWN}, \textsf{VERY\_UNLIKELY}, \textsf{UNLIKELY}, \textsf{POSSIBLE}, \textsf{LIKELY} e \textsf{VERY\_LIKELY}.
%
\paragraph{\textsf{TEXT\_DETECTION}} Effettua le stesse funzioni di un OCR (Optical Character Recognition): riconosce caratteri e parole all'interno dell'immagine.
Restituisce la lingua del testo rilevato, il testo e le coordinate dei poligoni, uno per l'intera frase e uno per ogni parola che la costituisce.
%
\paragraph{\textsf{DOCUMENT\_TEXT\_DETECTION}} Esegue la stessa funzione del metodo precedente, ma è ottimizzato per immagini con molto testo.
L'oggetto restituito da questo metodo è costituito dalla struttura: \textsf{Page}$\to$\textsf{Block}$\to$\textsf{Paragraph}$\to$\textsf{Word}$\to$\textsf{Symbol}.

Una pagina contiene il linguaggio del testo al suo interno, l'altezza, la larghezza e una lista di blocchi.
Un blocco contiene la lingua, le coordinate del poligono che racchiude il blocco, il tipo di blocco e una lista di paragrafi;
i tipi sono: sconosciuto, testo, tabella, figura, linea o codice a barre.
Il paragrafo include il testo che a sua volta contiene le singole parole che contengono i simboli.
%
\paragraph{\textsf{LANDMARK\_DETECTION}} 
%
\paragraph{\textsf{LOGO\_DETECTION}}
%
\paragraph{\textsf{SAFE\_SEARCH\_DETECTION}}
%
\paragraph{\textsf{IMAGE\_PROPERTIES}}
%
\paragraph{\textsf{CROP\_HINTS}}
%
\paragraph{\textsf{WEB\_DETECTION}}
%
%
%
\subsection{Tariffe}
La Cloud Vision API fornisce diversi metodi per analizzare un'immagine.
Ad ogni metodo corrisponde una tariffa che viene applicata ad ogni utilizzo su un'immagine, chiamato \textit{unità};
se, ad esempio, due metodi sono applicati alla stessa immagine allora ai fini tariffari verranno conteggiati separatamente.
Il prezzo è determinato dal numero di unità per mese e il costo per ogni metodo è indicato per 1000 unità/mese in dollari, come indicato in tabella \ref{google-tariffe}.

\begin{table}[!h]
\centering
{\tiny
\begin{tabularx}{\linewidth}{l?c|c|c|c}
\toprule
Metodo & 1-1 000 unità/mese & 1 001-1 000 000 unità/mese & 1 000 001-5 000 000 unità/mese & 5 000 001-20 000 000 unità/mese \\ \hline
\midrule                           
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Label Detection}} & Gratis & 1,50 & 1,50 & 1,00 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{OCR}} & Gratis & 1,50 & 1,50 & 0,60 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Explicit Content Detection}} & Gratis & 1,50\footnote{\label{explicit}Gratis se utilizzato assieme a \textsf{Label Detection}}
& 1,50\textsuperscript{\ref{explicit}} & 0,60\textsuperscript{\ref{explicit}} \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Facial Detection}} & Gratis & 1,50 & 1,50 & 0,60 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Landmark Detection}} & Gratis & 1,50 & 1,50 & 0,60 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Logo Detection}} & Gratis & 1,50 & 1,50 & 0,60 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Image Properties}} & Gratis & 1,50 & 1,50 & 0,60 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Web Detection}} & Gratis & 3,50 & 3,50 & n.d.\footnote{\label{explicit} Contattare Google per maggiori informazioni.} \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Web Detection}} & Gratis & 3,50 & 3,50 & n.d.\textsuperscript{\ref{explicit}} \\ \hline
\end{tabularx}}
\caption{Tariffe per la Cloud Vision API}
\label{google-tariffe}
\end{table}
