% MICROSOFT
\section{Microsoft Cognitive Services: Vision API}
Per quanto concerne il riconoscimento delle immagini, Microsoft offre le diverse API per l'analisi delle immagini, raggruppate nella categoria \textit{Vision}:
\begin{itemize}
\item \textit{Computer Vision API}: che comprende diverse funzioni, dal riconoscimento di oggetti alla creazione di anteprime;
\item \textit{Content Moderator}: per aiutare i moderatori nell'analisi di immagini, testi e video (verrà analizzata solo l'analisi di immagini);
\item \textit{Emotion API}: per il riconoscimento di emozioni;
\item \textit{Face API}: per il ricongiunto di volti;
\item \textit{Video API}: per l'analisi di video (non verrà preso in considerazioni in questa analisi).
\end{itemize}
%
\subsection{Prerequisiti}
Caratteristiche immagini:
\begin{itemize}
\item Metodo: dati grezzi (stream application/octet) o url.
\item Formati supportati: JPEG, PNG, GIF, BMP.
\item Caratteristiche minime: 50x50 pixel. 
\item Dimensione massima: 4 MB.
\end{itemize}
Altro:
\begin{itemize}
\item Disponibilità: Stati Uniti occidentali, Stati Uniti Orientali 2, Stati Uniti centro-occidentali, Europa occidentale, Asia sud-orientale
\footnote{Per conoscere in dettaglio le aree visitare la pagina: \url{https://azure.microsoft.com/en-us/regions/}.}.
\end{itemize}
%
\subsection{Computer Vision API}
In base allo scopo per cui si vuole analizzare l'immagine, le \textit{Computer Vision API} \cite{microsoft-api} mettono a disposizione diversi metodi per ottenere le informazioni desiderate.

\paragraph{Tagging} Le API ritornano un insieme di etichette (in formato JSON) che descrivono gli oggetti presenti nell'immagine, come oggetti, esseri viventi, azioni, paesaggi; per ogni etichetta viene anche fornito il livello di \textit{confidence} (affidabilità). I tag non sono in alcun modo organizzati fra loro e non esiste nessun tipo di ereditarietà.
Nel caso un tag sia ambiguo viene fornito in aggiunta un \textit{hint} che ne spiega il contenuto.
Al momento la sola lingua supportata è l'inglese.

\paragraph{Classificazione} L'immagine viene classificata in categorie che seguono una tassonomia con ereditarietà di tipo padre-figlio. Questa tassonomia prevede 86 categorie\footnote{\url{https://www.microsoft.com/cognitive-services/en-us/Computer-Vision-API/documentation/Category-Taxonomy}} e classifica gli elementi visivi in modo più o meno specifico.

\paragraph{Identificazione del tipo} E' possibile classificare l'immagine come in bianco o nero o a colori, se è un disegno o se è del tipo \textit{clip-art}; in quest'ultimo caso viene fornito un livello di qualità dell'immagine, compreso fra 0 e 3.

\paragraph{Riconoscimento volti} Riconosce i volti umani e restituisce la posizione (coordinate) di questi all'interno dell'immagine, come anche età e sesso della persona.

\paragraph{Contenuto personalizzato} Ideato per raffinare la tassonomia a 86 categorie utilizzando informazioni specifiche sul dominio. Attualmente è supportato solamente il riconoscimento dei volti delle persone famose.

\paragraph{Generazione di descrizioni} Genera una lista di frasi (in lingua inglese) che descrivono il contenuto dell'immagine, ordinate secondo un livello di affidabilità calcolato per ogni descrizione.

\paragraph{Estrazione colori} Identifica i colori analizzandoli in tre contesti: di sfondo, in primo piano e d'insieme; i colori sono raggruppati in 12 colori predominanti. Classifica le immagini fra in bianco e nero e a colori.

\paragraph{Riconoscimento contenuti non adatti ai minori} Riconosce materiali pornografici e contenuti osé in generale. Può essere impostato un livello per il filtro.

\paragraph{Riconoscimento del testo (OCR)} Rileva il testo presente nell'immagine e lo trasforma in un flusso di parole, ruota l'immagine se necessario per rendere il testo orizzontale e fornisce le coordinate per ogni parola. Al momento sono supportati 21 linguaggi, fra cui l'inglese, l'italiano, il francese, il tedesco e lo spagnolo.

L'accuratezza del riconoscimento dipende dalla qualità dell'immagine ed eventuali errori possono essere causati da immagini sfuocate, scrittura a mano, testo troppo piccolo, ecc.
   
\paragraph{Creazione anteprime} Un'anteprima è una rappresentazione dell'immagine in scala ridotta. L'immagine viene prima analizzata e poi ritagliata secondo la ``regione di interesse'' (ROI); il rapporto dell'immagine (\textit{aspect ratio}) può essere impostato secondo le proprie preferenze.

\subsection{Content Moderator}
Le \textit{Content Moderator’s image moderation API} \cite{microsoft-api-2} permettono di rilevare immagini a contenuto pornografico e contenuti per adulti in generale.
Si possono distinguere tre tipi di operazione.
\begin{itemize}
\item \textsf{Evaluate}: rileva se l'immagine contiene contenuti per adulti e/o contenuti osé.
\item \textsf{Find Faces}: permette di identificare la probabilità di trovare dei volti e, in caso positivo, quanti ne sono presenti; potrebbe essere utilizzato, ad esempio, per evitare che gli utenti inviino informazioni personali (come la propria persona).
\item \textsf{Match}: è possibile creare e personalizzare una lista dei contenuti che si vogliono bloccare; a questo punto il sistema di moderazione confronta le immagini caricate
con quelle presenti nella lista, identificando non solo i doppioni ma anche versioni leggermente modificate.
Il sistema fornisce anche un insieme di etichette per identificare al meglio il tipo di contenuto, come nudità, alcool, armi, sfruttamento minorile, eccettera.  
\end{itemize}
%
%
%\subsection{Tariffe} Due tipologie di piani:
%\begin{itemize}
%\item Gratuito: fino a 5000 chiamate al mese, massimo 20 chiamate al minuto;
%\item Standard: 0,0015\$ a chiamata, fino a 10 TPS.
%\end{itemize}
\subsection{Tariffe}
Il piano gratuito prevede la possibilità di effettuare 5.000 chiamate al mese per le \textit{Vision API} e 30.000 per la \textit{Emotion API} e \textit{Face API}, con un limite di 20 chiamate al minuto tranne che per la moderazione, dove il limite è di una chiamata/secondo.
I piani a pagamento, invece, variano dai 2,50 \$ per 1.000 chiamate fino a 0,65 \$, in base al servizio richiesto e al numero di chiamate effettuate al mese.
La tabella \ref{tab:microsoft-tariffe} riassume i costi, espressi in dollari americani (USD) ogni 1.000 chiamate; nelle colonne troviamo il carico di lavoro, espresso in chiamate alle API al mese.

Per la \textit{Content Moderator API}, invece, il piano gratuito prevede 5.000 chiamate al mese e un massimo di una al secondo.
Il piano standard parte da 1,00 \$ ogni 1.000 chiamate fino a 1M di chiamate/mese, 0,75 \$ da 1M a 5M, 0,60 \$ da 5M a 10M e 0,60 \$ fino a 20M.
%
\begin{table}[!h]
\centering
{\tiny
\begin{tabularx}{.4\textwidth}{@{} l?c|c|c @{}}
\toprule
Metodo & 1 - 1M & 1M - 5M & 5M - 20M  \\ \hline
\midrule                           
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Tag}} & 1,00 & 0,80 & 0,65 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{OCR}} & 1,50 & 1,00 & 0,65 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Handwriting OCR}} & 2,50 & - & - \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Describe}} & 2,50 & - & - \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Adult}} & 1,5 & 1,00 & 0,65 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Face}} & 1,00 & 0,80 & 0,65 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Categories}} & 1,00 & 0,80 & 0,65 \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Celebrity}} & 1,50 & 1,00 & 0,65  \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Landmark}} & 1,50 & 1,00 & 0,65  \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Get Thumbnail}} & 1,00 & 0,80 & 0,65  \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Color}} & 1,00 & 0,80 & 0,65  \\ \hline
\multicolumn{1}{l?}{\textsf{Image Type}} & 1,00 & 0,80 & 0,65 \\ \hline
\end{tabularx}}
\caption{Tariffe per le Computer Vision API}
\label{tab:microsoft-tariffe}
\end{table}
%

Per le \textit{Emotion API} è previsto l'utilizzo gratuito fino a 30K chiamate al mese.
Alternativamente il costo è 0,10 \$ ogni 1.000 chiamate per il piano base e 0,25 \$ per quello standard
\footnote{Per le differenze fra il piano base e standard si rimanda alla documentazione ufficiale.}.

Per le \textit{Face API} il limite per il piano gratuito è lo stesso della precedente, mentre i costi variano in base al numero di transizioni:
fino a 1M il costo è di 1,50 \$ ogni 1.000 chiamate, fino a 5M di 1,10 \$ e fino a 20M di 0,65 \$.
Il costo per lo spazio di archiviazione è di 0,50 \$ ogni 1.000 immagini/mese con un massimo di 4MB a immagine.  
%
%